京都動畫和它試圖對抗的兩兆血汗產業

京都動畫一直被比作動畫界的良心，因為他們堅持拒絕外包、全職雇用動畫師、固定薪資而非論件計酬的獨有制度，不斷嘗試對抗這個血汗產業的剝削工作文化。

2019年7月18日上午，被粉絲暱稱為「KyoAni京阿尼」的日本動畫公司「Kyoto Animation京都動畫」工作室大樓遭到縱火。事發當時正在大樓內上班的73名動畫工作人員共有33人死亡，35人輕重傷。

製作過《涼宮春日的憂鬱》、《幸運☆星》、《K-ON!》的京都動畫一直被比作動畫界的良心，因為他們堅持拒絕外包、全職雇用動畫師、固定薪資而非論件計酬的獨有制度，不斷嘗試對抗這個血汗產業的剝削工作文化。遠離東京動畫圈、長期偏安京都郊區的京阿尼此次無端遭逢浩劫，就好比一個生意盎然的封閉生態瓶遭到莽撞的路人打翻一樣令人無限惋惜。

要認識京都動畫和他們的試圖打敗的魔王，就要從整個日本動畫產業的開端說起……

肯說未????